[NBA] A. Iguodala 過去三年已投資15家公司

據CNET網站報道，勇士前鋒安德烈-伊格達拉致力於改變他的NBA同胞的投資方式——尤其是在科技領域的投資。

伊格達拉目前是幾家公司的投資者，他的商業合作夥伴是Rudy Cline Thomas。當地時間週一，他倆在位於舊金山的LinkedIn總部和一些初創公老闆進行了一場問答討論會。

伊格達拉透露他在2013年選擇加盟勇士，並非僅僅因為看中了勇士冉冉升起的潛力，更是因為其地處硅谷這樣的科技聖地，非常適合去做一些初創公司的投資。如今，他希望他的籃球同事們去謀取相似的利益。

「我希望讓我的同事們明白，除了我們正常的投資，我們仍有空間進行其他投資，」伊格達拉說道，「通常情況下，你會看到球員們去投資理髮店啦，音樂公司啦，房地產啦，你很少會看到球員去投資那些遠離他們舒適區的領域。」

「我們希望改變現狀。」他說道。

自從四年前加盟勇士之後，伊格達拉像一塊海綿那樣如飢似渴地把自己融入到硅谷科技圈中去學習。他不僅僅是職業籃球員，更是科技圈的資深人士。他的隊友斯蒂芬-庫里也已經投資了一家提供網上執教服務的公司，一個App和一個社交媒體新平台，還有其他一些公司。快船控衛克里斯-保羅也合作創辦了Game Vision以及一款聲稱能夠提高球場視野意識的App。

對於伊格達拉來說，科技巨頭Marc Andreessen以及知名風險投資家Ben Horowitz都是他的哥們知己。他還贊揚了他的合伙人，也是前線上餐廳座位預定公司OpenTable的CEO傑夫-喬丹，他幫助他和Cline Thomas在硅谷游刃有餘地生存。

「他的態度就是：‘如果你們是想認真地投資，我會給你們開個頭。’他只是想知道我們有多認真，想知道這對我們意味著什麼。」伊格達拉談及喬丹時說道，「他讓我們提早曝光，尤其是在投資界。」

LinkedIn的New Economy部門編輯Caroline Fairchild詢問了伊格達拉喬丹是否告訴過他們要遠離什麼。

「如果你不懂，你就別去投資，」伊格達拉說道，「更具體點，投資你懂的行業，投資你感覺不錯的公司。」

伊格達拉和Cline Thomas透露在過去三年他們已經投資了15家公司。他倆都表態希望他們和風險投資家的合作能夠幫助抹去人們對於運動員的固有形象。

「我們曾經有過很多談話，我們如何改變人們對於運動員的固有觀念？我們希望離開球場之後也能被認真看待。」伊格達拉說道，「你不想僅僅成為一名籃球運動員或是一個名人。」

「在過去，我們做生意就是很直接的交易：你給我錢，我給你拍張照片或是代言你的產品。」他說道。

「但如今，就代言而言，整個大環境都不一樣了，因為消費者更聰明瞭，他們知道什麼是正宗的，什麼是有機的，什麼是真實的。」伊格達拉說道。

這也是為何促使伊格達拉和Cline Thomas在今年七月創辦了NBA球員工會首屆科技峰會的原因，在舊金山舉辦的這場峰會吸引了很多現役和前NBA球員。伊格達拉利用他的球員工會副主席身份讓這一切得以發生。

超過30名NBA球員參與了這場為期三天的大會，很多球員都將自己打扮成了精明商人模樣。

「反響是極好的，」伊格達拉說道，「很多人都告訴我：‘哇喔，我們過去根本不明白你在說什麼。’」

Cline Thomas補充道：「一些球員已經開始投資了，我們所做的就是一些些的宣傳。」

據他倆透露，NBA球員工會的科技峰會將會成為一項年度活動。

勁

球員工會主席